如果話威廉·渣甸靠鴉片起家, 會唔會比怡和告誹謗？

威廉·渣甸，又譯「查頓」（Dr. William Jardine，1784年－1843年），蘇格蘭人，早年曾是一名在中國從事鴉片貿易的船上的外科醫生，後來創辦了怡和洋行，成為一名強大的商人，並在推動鴉片戰爭中起關鍵作用。

我又真係未聽過, 怡和會告中學教科書出版社誹謗

仲要係針一個已死既人, 普通法係唔可以提出誹謗
係要針對在生既人先得

如果怡和出律師信比我, 我一撚定去律師會投訴怡和律師違反專業守則
亂鳩出律師信

睇下我上庭先, 定係個律師去紀律聆訊先

怡和可能要考慮搵「墳場新聞」召返威廉·渣甸上黎比口供先得

利氏家族都係賣鴉片起家

其實全香港都靠鴉片起家

唔係1842年英清戰爭, 我地邊有咁發呀？

梁振英會唔會代表香港政府告我誹謗？

我都未撚驚過啦！

人地賣過百份 係唔同D

有年書展有個talk,個講者話當年有人做過怡和定邊間老牌英資公司research, 應該份野寫到當年鴉片相關啲野, 份research要用到公司archive要俾間公司scan過, 個作者無留底, 成份做完俾間公司沒收左

咁都唔係誹謗

因為嗰時冇犯法，冇人話自己係比人砌生豬肉

英國佬不嬲話係藥用，任何人點食唔關賣果個事。

都可以咁講

不過英國佬當時比林則徐銷左超過700噸

威廉·渣甸都算係藥品大亨啦

以前賣鴉片唔係犯法
不過賣鴉片起家果D集團
介紹自己公司創辦人
都唔想提起咁解

1999

實捉到你！